是以聖人之治，虛其心，實其腹，弱其志，強其骨。

有大智慧的人他治理人民的方法是：排空人民巧智多慾的內心，去充實人民基本的民生需求。減弱人民狂亂生事的心志，強化人民身體力行的骨幹。